## Задача [#6436](https://inf-ege.sdamgia.ru/problem?id=6436)

В те­ле­ви­зи­он­ном тан­це­валь­ном ма­ра­фо­не с опре­де­ле­ни­ем по­бе­ди­те­ля с по­мо­щью те­ле­зри­те­лей после каж­до­го тура объ­яв­ля­ет­ся sms-го­ло­со­ва­ние, в ко­то­ром зри­те­ли ука­зы­ва­ют наи­бо­лее по­нра­вив­шу­ю­ся им пару из мак­си­мум 16 пар, ко­то­рые участ­ву­ют в про­ек­те. Вам пред­ла­га­ет­ся на­пи­сать про­грам­му, ко­то­рая будет об­ра­ба­ты­вать ре­зуль­та­ты sms-го­ло­со­ва­ния по дан­но­му во­про­су. Ре­зуль­та­ты го­ло­со­ва­ния по­лу­че­ны в виде но­ме­ров пар (каж­дый эле­мент спис­ка со­от­вет­ству­ет од­но­му sms-со­об­ще­нию).

Вам пред­ла­га­ет­ся два за­да­ния с по­хо­жи­ми усло­ви­я­ми: за­да­ние А и за­да­ние Б. Вы мо­же­те ре­шать оба за­да­ния или одно из них по сво­е­му вы­бо­ру. За­да­ние Б более слож­ное, его ре­ше­ние оце­ни­ва­ет­ся выше. Ито­го­вая оцен­ка вы­став­ля­ет­ся как мак­си­маль­ная из оце­нок за за­да­ния А и Б.

За­да­ние А. Име­ет­ся набор дан­ных, со­сто­я­щий из 15 чисел.

На­пи­ши­те про­грам­му для ре­ше­ния такой за­да­чи. В этом ва­ри­ан­те за­да­ния оце­ни­ва­ет­ся толь­ко пра­виль­ность про­грам­мы, время ра­бо­ты и раз­мер ис­поль­зо­ван­ной па­мя­ти не имеют зна­че­ния.

Мак­си­маль­ная оцен­ка за пра­виль­ную про­грам­му – 2 балла.

За­да­ние Б. Име­ет­ся набор дан­ных, со­сто­я­щий из целых чисел. Набор может быть очень боль­шим.

На­пи­ши­те про­грам­му для ре­ше­ния этой за­да­чи.

По­ста­рай­тесь сде­лать про­грам­му эф­фек­тив­ной по вре­ме­ни и ис­поль­зу­е­мой па­мя­ти (или хотя бы по одной из этих ха­рак­те­ри­стик).

Про­грам­ма счи­та­ет­ся эф­фек­тив­ной по вре­ме­ни, если время ра­бо­ты про­грам­мы про­пор­ци­о­наль­но ко­ли­че­ству пар чисел N, т. е. при уве­ли­че­нии N в k раз время ра­бо­ты про­грам­мы долж­но уве­ли­чи­вать­ся не более чем в k раз.

Про­грам­ма счи­та­ет­ся эф­фек­тив­ной по па­мя­ти, если раз­мер па­мя­ти, ис­поль­зо­ван­ной в про­грам­ме для хра­не­ния дан­ных, не за­ви­сит от числа N и не пре­вы­ша­ет 1 ки­ло­бай­та.

Мак­си­маль­ная оцен­ка за пра­виль­ную про­грам­му, эф­фек­тив­ную по вре­ме­ни и па­мя­ти, — 4 балла.

Мак­си­маль­ная оцен­ка за пра­виль­ную про­грам­му, эф­фек­тив­ную по вре­ме­ни, но не­эф­фек­тив­ную по па­мя­ти, — 3 балла.

Сле­ду­ет учи­ты­вать, что ко­ли­че­ство го­ло­сов в спис­ке может быть очень ве­ли­ко. Перед тек­стом про­грам­мы крат­ко опи­ши­те ис­поль­зу­е­мый Вами ал­го­ритм ре­ше­ния за­да­чи. На вход про­грам­ме в пер­вой стро­ке подаётся ко­ли­че­ство при­шед­ших sms-со­об­ще­ний N. В каж­дой из по­сле­ду­ю­щих N строк за­пи­сан номер пары от 1 до 16.При­мер вход­ных дан­ных:

```
4
2
16
3
2
```

Про­грам­ма долж­на вы­ве­сти спи­сок всех пар, встре­ча­ю­щих­ся в спис­ке, в по­ряд­ке убы­ва­ния (не­воз­рас­та­ния) ко­ли­че­ства го­ло­сов, от­дан­ных за ту или иную пару, с ука­за­ни­ем ко­ли­че­ства от­дан­ных за неё го­ло­сов. При этом каж­дая пара долж­на быть вы­ве­де­на ровно один раз вне за­ви­си­мо­сти от того, сколь­ко раз она встре­ча­ет­ся в спис­ке. При­мер вы­ход­ных дан­ных для при­ведённого выше при­ме­ра вход­ных дан­ных:

```
2 2
3 1
16 1
```

[Решение](./Solution.md)